鄧炳強對攜仿槍圖入警校感震驚 港台兼職記者曾於示威涉襲警被捕 後來法庭審訊判處無罪

警務處處長鄧炳強表示，對於有香港電台記者帶同仿製槍械，試圖進入警察學院舉行的國家安全教育日活動感到震驚，形容後果可以非常嚴重，不堪設想。

鄧炳強指，被捕記者藏有物品與他宣稱用途不符，2019年曾經在反修例示威現場涉嫌襲警被捕，後來法庭審訊判處無罪。

鄧炳強指，今天是國家安全教育日，警校有反恐演練，如果有人利用記者身份進入會場，利用仿製手槍做一些事情，情況不堪設想，對此感到震驚，後果非常嚴重。

警方表示，鐵路警區人員早上8時許在海洋公園站巡邏期間，截查一名形跡可疑的21歲男子，在他的背包檢獲兩把懷疑仿製手槍及一部無線對講機，以涉嫌藏有仿製槍械，及無牌管有或使用無線電通訊器具，將他拘捕。警方已檢走兩把懷疑仿製手槍及無線對講機檢驗。

講武器狗房唔通會少咩

判埋咁喎

震驚夠未？日日都屎忽塞左震蛋？

班狗永遠吹撚到有咁大得咁大
玩具槍變核彈
觀星筆變激光槍
口號變分裂國家

兩件事咁樣mix埋屬於故意誤導公眾
其實屬於fake news
政府放fake news都慣啦

幾時去廣華街掃場

原來可以爆呢啲出嚟㗎

仲要係無罪

黑記

我日日隨身帶住兩把仿槍

去煙廠街掃場未？

判過無罪咪即係拉錯人
唔係案底黎喎，咁都可以拎出黎講

曱甴強咪又玩死黑警，D槍鋪十間有九間同狗關係密切

話明仿製槍
可以有幾大威脅

震驚係咁撚夠POP黎挑戰佢呀

消息指，被捕人表示自己是港台的兼職攝影記者，聲稱當時正前往警察學院採訪，他未能出示記者證，但提供了港台臨時聘用合約的相片，警員致電他的上司確認身份。被捕人又聲稱在知專設計學院就讀電影相關的高級文憑課程，氣槍是昨晚拍攝電影時使用的道具。

咁下次帶真槍囉

咁都震驚就唔好做黑驚阿頭啦，笑死人！

可能係鎖匙扣即，佢吹到咁大。

利用仿製手槍做一些事情
可以做啲咪？